\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}  
\usepackage{float}  
\usepackage{amsmath}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.98}
\lstset{
    numbers=left,
    breaklines=true,
    backgroundcolor=\color{light-gray},
    tabsize=1,
    basicstyle=\ttfamily,
    %literate={\ \ }{{\ }}1
}
\begin{document}
\begin{center}
\vspace*{0.9 in}
{\huge\bf Laboratorio \#3 Computación Científica}
\end{center}
\vspace*{3.5 in}
\begin{flushright}
{\bf Profesor de Cátedra}\\ Ricardo León \\\medskip
{\bf Integrantes}\\ José Pablo del Río 201173592-7 \\ jose.delrio@alumnos.usm.cl\\ \medskip
César Parra 201173051-8 \\ cesar.parra@alumnos.usm.cl
\end{flushright}
\vspace*{0.6 in}
\section{Introducción}
En este informe se estudiará la aplicación de la interpolación en el re-dimensionamiento de imágenes, para ello se usarán dos tipos distintos de interpolación y se concluirá cual es más apropiado, también se estudiará.cómo afecta la cantidad de puntos de Chebyshev utilizados en una interpolación frente a los errores que ocomo interplación conlleva.
\section{Desarrollo y análisis de resultados}
\subsection{Image Resizing}
Se aumento 5 veces el tamaño de la imagen homero.png del dataset entregado mediante dos tipos de tipos de interpolación, Diferencias divididas de Newton y Splines cúbicos la imagen del dataset y las obtenidas son las siguientes:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{1/homero.png}
\caption{Imagen original del dataset.}
 \label{fig:ejemplo}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{1/homeronewtdd.png}
\caption{Imagen aumentada 5 veces de tamaño mediante interpolación con Diferencias divididas de Newton.}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{1/homerospline.png}
\caption{Imagen aumentada 5 veces de tamaño mediante interpolación con Splines cúbicos.}
 \label{fig:ejemplo}
\end{figure}
Se puede apreciar que aumentando el tamaño de la imagen original mediante la interpolación de Diferencias divididas de Newton no se obtiene un buen resultado, la imagen es prácticamente totalmente distinta al la imagen original, en cambio mediante la interpolación con Splines Cúbicos se obtiene un muy buen resultado perdiendo tan solo a simple vista un poco de la calidad de la imagen original a costa de su aumento de tamaño.
\subsection{Puntos de Chebyshev}
Para la realización de esta sección de desarrollo del laboratorio se considerará la siguiente función
\begin{equation}
f(x,\alpha)=(\alpha + x^2)^{-1},\;\alpha \in [-1,1]
\end{equation}
\subsubsection{Enunciado (a)}
Considerando el uso de $n$ puntos de Chebyshev, para $n=3:7$, se realizó un gráfico de $f(x, 1)$ y $P_n(x)$, donde $P_n(x)$ es el polinomio interpolador, de grado $n$ o menor, de $f(x, 1)$, obteniéndose lo siguiente:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{2/2a_3puntos.png}
\caption{$f(x, 1)$ en la línea punteada y $P_2(x)$ en línea contínua con los 3 puntos de Chebyshev}
 \label{fig:2a_3puntos_ch}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{2/2a_4puntos.png}
\caption{$f(x, 1)$ en la línea punteada y $P_3(x)$ en línea contínua con los 4 puntos de Chebyshev}
 \label{fig:2a_4puntos_ch}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{2/2a_5puntos.png}
\caption{$f(x, 1)$ en la línea punteada y $P_4(x)$ en línea contínua con los 5 puntos de Chebyshev}
 \label{fig:2a_5puntos_ch}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{2/2a_6puntos.png}
\caption{$f(x, 1)$ en la línea punteada y $P_5(x)$ en línea contínua con los 6 puntos de Chebyshev}
 \label{fig:2a_6puntos_ch}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{2/2a_7puntos.png}
\caption{$f(x, 1)$ en la línea punteada y $P_6(x)$ en línea contínua con los 7 puntos de Chebyshev}
 \label{fig:2a_7puntos_ch}
\end{figure}
Al observar los gráficos anteriores notamos que al aumentar la cantidad $n$, es decir al aumentar la cantidad de puntos de Chebyshev utilizados, el polinomio interpolador tiende a oscilar cada vez menos entorno a la curva real, disminuyendo los errores con respecto a lo esperado, notándose una gran diferencia cuando se utilizan 3 puntos de Chebyshev y ya prácticamente indistinguible al ojo humanos los errores cuando se utiliza 7 puntos.
\subsubsection{Enunciado (b)}
Dada la definición de $E_n(\alpha)$, tenemos el siguiente gráfico:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{2/2b.png}
\caption{$log_10(E_n(1)) v/s n$}
 \label{fig:2b}
\end{figure}
Se puede observar que en la recta del error, las pendientes $s_1$ y $s_3$ en módulo van disminuyendo, es decir $\vert s_1 \vert > \vert s_3 \vert$. También las pendientes $s_2$ y $s_4$ en módulo hay un leve crecimiento, es decir $\vert s_2 \vert > \vert s_4 \vert$.
Si tomamos en cuenta sólo los valores de error utilizando nodos impares (recta punteada inferior) también se puede observar que las pendientes van aumentando, es decir $s_5 < s_6$, notándose que esta recta no es contante sino que cambia su pendiente con respecto a la cantidad de puntos de Chebyshev utilizados. Entonces se podría pensar en que como la recta inferior, la de los puntos de Chebyshev impares, tiene una pendiente en aumento, en algún momento chocará con la pendiente de la recta superior, la de los nodos pares, concluyéndose un error igual a cero.\\
A medida que se aumenta la cantidad de puntos de Chebyshev utilizados para la interpolación, el error disminuye en los puntos pares e impares (no constantemente) confirmándose lo que se podría observar en el desarrollo del Enunciado (a), en que se pudo observar que a medida que se aumentan los puntos de Chebyshev utilizados en la interpolación, el error disminuye.
\subsubsection{Enunciado (c)}
Realizando el mismo desarrollo experimental que en el Enunciado (b), y usando 10 instancias distintas de $\alpha$ en un rango de [$10^{-3},10^{3}$] se obtuvo el gráfico de la pendiente s v/s $\alpha$:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{2/2c.png}
\caption{s v/s $\alpha$}
 \label{fig:2c}
\end{figure}
En el gráfico se puede observar que existe una clara relación inversa, a medida de que el $\alpha$ crece la pendiente $s$ decrece, también se puede apreciar que a medida de que crece el valor de $\alpha$ el decrecimiento de la pendiente $s$ se comienza a estabilizar y empieza a tender a un mismo valor o rango de valores por lo que se puede concluir que es mejor que el valor de $\alpha$ sea más grande.
\subsubsection{Enunciado (d)}
Realizando el mismo desarrollo experimental que en el Enunciado (b), se utilizó un rango de $n$ desde 3 a 50, obteniéndose la siguiente gráfica:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{2/2d.png}
\caption{$log_10(E_n(1)) v/s n$}
 \label{fig:2d}
\end{figure}
Se puede dar cuenta que ya al utilizar entre 40 y 50 puntos de Chebyshev aproximadamente, la interpolación de la función $f(x, 1)$ tiene un error casi nulo y con varias características de tener a una constancia, con $x \in [-1,1]$. Esto demuestra lo que se pudo inferir en el desarrollo del Enunciado (b), ya que al utilizar más cantidad de puntos de Chebyshev el error disminuía, hasta que las pendientes de las rectas entre los puntos impares y las rectas de los puntos pares terminan juntándose.
\section{Conclusión}
Se logró re-dimensionar una imagen exitosamente mediante interpolación y se pudo dar cuenta de que existen mejores métodos de interpolación que otros para este propósito. También, debido al análisis realizado, mientras más puntos de Chebyshev utilizados para la interpolación de la función $f$ utilizada, menor es el error absoluto asociado con respecto a lo real. 
\section{Referencias}
\section{Anexo}
\subsection{Códigos}
Pregunta 1:
Main.m:
\lstinputlisting[language=Matlab]{../Codigos/Pregunta1/Main.m}
nest.m:
\lstinputlisting[language=Matlab]{../Codigos/Pregunta1/nest.m}
newtdd.m:
\lstinputlisting[language=Matlab]{../Codigos/Pregunta1/newtdd.m}
newtdd\_filas\_columnas.m:
\lstinputlisting[language=Matlab]{../Codigos/Pregunta1/newtdd_filas_columnas.m}
spline\_filas\_columnas.m:
\lstinputlisting[language=Matlab]{../Codigos/Pregunta1/spline_filas_columnas.m}
Pregunta 2:
\lstinputlisting[language=Python]{../Codigos/Pregunta2/two.py}
\end{document}
